---
title : 'பூனையைக் கண்ட கிளிகள்'
publishedDate: 'Tue Mar 08 2022 12:21:33 GMT+0530'
category: 'tenali-raman-stories'
slug: 'poonaiyai-kanda-kiligal'
thumbnail: '../thumbnails/cat-parrot.jpg'
thumbnailCredit: 'Photo by Anna Shvets from Pexels.com'
tags: 
    - thenali ramang
    - siru kadhaigal
keywords: 
    - tenali raman
    - tenali raman stories
    - tenali rama krishna
    - tenaliraman
    - tenali ramakrishna stories
    - tenali raman stories in tamil
    - tenali raman short stories
---
 
# தெனாலி ராமன்
தெனாலி ராமன் என்றாலே அனைவருக்கும் நினைவிற்கு வருவது அவருடைய நகைச்சுவை பேச்சு தான். பேச்சு நகைச்சுவையாக இருக்குமே தவிர அவரது சிந்தனையும் திறன்களும் அளவிட முடியாத அளவுக்கு உயர்ந்தவையாகவே இருந்து இருக்கிறது. அவரது எந்த ஒரு நகைச்சுவை  பேச்சும் யாரையும் காயப்பட வைத்தது  இல்லை. மேலும் அவரது ஒவ்வொரு நகைச்சுவை கதைகளிலும் ஏதேனும் ஒரு உள் அர்த்தம் மற்றும் நமது அன்றாட வாழ்க்கையோடு தொடர்புடைய பல சிந்தனைகளை சுமந்தே வந்து உள்ளன. அத்தகைய கதைகளை நாம் படிக்கும் முன்னர் அத்தகைய தெனாலி ராமனை பற்றி இப்பகுதியில் சிறிது தெரிந்து கொள்வோமா!
 
## தெனாலி ராமன் பிறப்பு
 
தெனாலி ராமன் ஆந்திர மாநிலம் கிருஷ்ணா மாவட்டத்தில் கார்லபதி என்கிற கிராமத்தில் ராமையா - லட்சுமி அம்மாள் தம்பதியரின் மகனாக ஏழை பிராமண குடும்பத்தில் பிறந்தவர். தெனாலியில் உள்ள இராமலிங்க சுவாமியின் நினைவாக இராமலிங்கன் என்றே பெயரிடப்பட்டார். இவர் பிறந்து மூன்றாம் நாள் இவருடைய தந்தையார் மரணமடைய குடும்பம் வறுமையில் வாடியது. இவருடைய தாயார் இவரை எடுத்து கொண்டு தெனாலியில் இருந்து அவருடைய சகோதரனுடைய வீட்டுக்கு வந்து சேர்ந்தார். தாய் மாமன் ஆதரவில் தான் இராமலிங்கம் வளர்ந்தார்.
 
## தெனாலியின் கோமாளித் தனங்கள்
 
உரிய பருவத்தில் பள்ளியில் சேர்ந்தாலும் படிப்பில் கவனம் செல்லவில்லை. மற்றவர்களை சிரிக்க வைக்கும் ஆற்றல் அவரிடம் இயற்கையாகவே இருந்தது. அதனால் அகடவிகட கோமாளித் தனங்களில் தான் அவருடைய அறிவும் ஆற்றலும் ஜொலித்தன. கமலா என்கிற பெண்ணை மணந்தார் தெனாலி ராமன்.

## தெனாலி விகடகவி ஆக உயர்ந்தது 
இவர் அரசவை விகடகவியாக உயர்ந்தது குறித்து பல கதைகள் நிலவுகின்றன. 
இவருடைய ஊருக்கு வந்த துறவி ஒருவர் இவருடைய தைரியம் மற்றும் நகைச்சுவை உணர்வில் கவரப்பட்டு காளி தேவியிடம் வரம் பெறத்தக்க மந்திரம் சொல்லி தந்ததாகவும் அதன் அருளால் காளி  தேவியின் தரிசனம் பெற்ற தெனாலி ராமன் அவளையும் தன் நகைச்சுவை அறிவால் சிரிக்க வைத்து அவளாலேயே விகடகவி என்று வாழ்த்தப்பட்டதாகவும் சொல்கிறார்கள்.
அதில் நம்பிக்கை வரப் பெற்ற தெனாலி ராமன் விஜயநகரம் சென்று தன்னுடைய சாமர்த்தியத்தால் அரச தரிசனம் பெற்று தன்  அறிவுக் கூர்மை மற்றும் நகைச்சுவையால் அரசரின் அன்புக்கும் நம்பிக்கைக்கும் பாத்திரமாகி அரசவையில் முக்கிய இடம் பெற்று நல்வாழ்வு வாழ்ந்தார்.
 
## தெனாலி சைவரா? வைணவரா?
இவர் சைவரா வைணவரா என்பதில் சரித்திர ஆசியர்களிடையே குழப்பம் நிலவுகிறது. ஏனென்றால் இவருடைய பெயர் சைவப் பெயர். இவர்  எழுதிய நூலாகிய "பாண்டுரங்க மகாத்மியம்" விஷ்ணுவைப் பற்றியதாக இருப்பதோடு அவருக்கு சமர்ப்பிக்கப்பட்டு உள்ளதாகவும் உள்ளது.
அது தவிர "உத்பாதராதைய சரித்திரம்", "கடிகாச்சல மகாத்மியம்" ஆகிய நூல்களை இயற்றி உள்ளார். முன்னது உத்பாதர் என்கிற துறவியை பற்றியது. பிந்தையது தமிழகம் வேலூருக்கு அருகில் இருக்கும் நரசிம்மர் கோவிலை பற்றியது.
 
## தெனாலியின் பட்டங்கள்
தெனாலி "விகடகவி" என்றும் "குமார பாரதி" என்றும் அனைவராலும் பாராட்டப்பட்டு அன்போடு அழைக்கப்பட்டார்.

## தெனாலியின் சிறப்புகள் 
இந்திய மொழிகளில் இவரைப் பற்றிய பாடக் குறிப்புகள் இல்லாத மொழியே கிடையாது என்னும் அளவுக்குப் பிரபலமானவர்.இவருடைய கதையை "தி அட்வென்சர்ஸ் ஆஃப் தென்னாலி ராமன்" என்கிற பெயரில் கார்ட்டூன் நெட் ஒர்க் தொலைக்காட்சி நிறுவனம் கி.பி.2001இல் படமாக்கப்பது.
 
## தெனாலியின் காலம்
தெனாலி ராமன் வாழ்த்த காலம் கி.பி.1509 முதல் கி.பி.1575 வரை ஆகும். தமிழ் நகைச்சுவை உலகில் மிகவும் புகழ் பெற்ற தெனாலி ராமகிருஷ்ணா என்பவர் விஜயநகரத்தை ஆண்ட கிருஷ்ணா தேவராயரின் அவையை அலங்கரித்த எட்டு அரசவைப்  புலவர்களுள் (அஷ்டதிக்கஜங்கள்) ஒருவர் ஆவார்.
 
இப்படிப்பட்ட புகழ் பெற்ற புலவரான தெனாலி ராமனின் கதைகளில் "பூனையைக் கண்ட கிளிகள்" என்னும் கதையை இப் பகுதியில் நாம் பார்க்கலாம்.

## பூனையைக் கண்ட கிளிகள்

அரசர் கிருஷ்ண தேவராயருக்கு திடீரென்று கிளிகள் வளர்க்க வேண்டும் என்ற ஆசை வந்து விட்டது. எனவே கிளிகளை வாங்க வேண்டும் என்று நினைத்தார். அதற்கான வேலையையும் உடனே செய்தார் மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயர்.

உடனே அழகான கிளிகளை வரவழைத்து அவற்றை கூண்டில் அடைத்து அரண்மனையில் வைத்து வளர்க்கச் செய்தார். தினமும் பால், பழம், இனிப்புப் பொருள்கள் முதலியவற்றைக் கிளிகளுக்கு கொடுத்து மிகவும் பிரியமாக வளர்த்தார். தினமும் தனது கிளிகளை சென்று பார்த்து அதனிடம் பேசுவார் மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயர்.

இராமா, கிருஷ்ணா, கோவிந்தா, நாராயணா என்று இறைவனின் திருப் பெயர்களைக் கிளிகளுக்கு கற்றுக் கொடுத்து, அவைகள் சொல்லுமாறு பழக்கப் படுத்தி வைத்தனர் அரண்மனை சேவகர்கள்.

அவ்வாறு கிளிகள் இறைவன் திருப் பெயர்களை சொல்வதை கேட்டு அரசர் கிருஷ்ண தேவராயர் மிகவும் மனம் மகிழ்ந்தார். மேலும் ஆகா கிளிகளுக்கு எவ்வளவு தெய்வ பக்தி இருக்கிறது என்று பெருமையாகக் கூறினார் மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயர்.

ஒரு நாள் அரச குரு அமைச்சர் முதலானோர் அனைவரிடமும் அரசர் கிருஷ்ண தேவராயர் உரையாடிக் கொண்டு இருக்கும் போது நம்முடைய கிளிகளுக்கு இருக்கும் தெய்வ பக்தியானது மக்களிடம் கூட இருக்க முடியாது என்று கர்வத்தோடு கூறினார்.

அதை கேட்டுக் கொண்டு இருந்த தெனாலி ராமன், உடனே எழுந்து, அரசர் பிரானே! பகுத்தறிவு உள்ள மனிதர்கள் தான் தெய்வ பக்தி உள்ளவர்களாகவோ அல்லது தெய்வ பக்தி இல்லாத நாத்திகர்களாகவோ இருக்க முடியும். இப்படி இருக்க ஊர்வன, பறப்பன முதலான ஜீவன்களுக்கு அத்தகைய இயல்பு கிடையாது.

இதை தவிர, சேவகர்கள் கொடுக்கும் பால், பழம், இனிப்புப் பொருள்களுக்கு ஆசைப்பட்ட அக்கிளிகள் இறைவனின் திருப் பெயர்களை சொல்லுகின்றன. பக்தியால் அல்ல என்று மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயரிடம் தெனாலி ராமன் கூறினான்.

அமைச்சர்கள், அரச குரு முதலானவர்கள் எதுவும் கூறாமல் மெளனமாக இருந்தனர். "தெனாலி ராமா! நீ சொல்வதற்கு என்ன ஆதாரம்! உன்னால் நிரூபிக்க இயலுமா" என்று கேட்டார் மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயர்.

"அரசர் பெருமானே! நிச்சயமாக நான் நிரூபித்துக் காட்டுகிறேன். இல்லா விட்டால் தண்டனைக்கு ஆளாகிறேன்" என்று மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயரிடம் கூறிவிட்டு சென்றான் தெனாலி ராமன்.

மறுநாள், தெனாலி ராமன் கையில் ஒரு மூட்டையுடன் அரண்மனைக்கு வந்தான். எல்லோரும் ஆவலோடு பார்த்தனர். ஏன் என்றால் இதை எப்படி நிரூபித்து காட்ட போகிறான் தெனாலி ராமன் என்ற ஆர்வம் அவையில் கூடி இருந்த அனைத்து மக்களின் மனதிலும் தோன்றி கொண்டே இருந்தது. எனவே அவர்கள் அனைவரும் வைத்த கண் வாங்காமல் தெனாலி ராமன் செய்வதையே பார்த்து கொண்டு இருந்தனர்.

நேராகக் கிளிக் கூண்டிற்கு அருகில் சென்றான். தான் கொண்டு வந்து இருந்த மூட்டையை அவிழ்த்தான். அதில் இருந்தது முரட்டுப் பூனை ஒன்று மியாவ் மியாவ் என்று கிளிக் கூண்டை நோக்கித் தாவியது. எல்லாக் கிளிகளும் "கீச் கீச்" என்று கத்தி பயத்தால் சிறகுகளை அடித்துக் கொண்டன. ஆனால் அப்பொழுது இராமா, கிருஷ்ணா என்ற இறைவன் திருப் பெயர்களைக் ஒரு கிளி கூட கூறவே இல்லை.

அரசர் கிருஷ்ண தேவராயர் கிளிகளுக்கு அருகில் சென்று, "இராமா, கிருஷ்ணா, கோவிந்தா" என்று சொல்லுமாறு அந்த கிளிகளை வற்புறுத்தினார். ஆனால் அதற்கு எந்த கிளிகளும் செவி சாய்க்கவே இல்லை. அரசர் கிருஷ்ண தேவராயர் கூறுவது எந்த கிளிகளின் காதிலும் கேட்கவே இல்லை என்று தான் தோன்றியது அந்த கிளிகளை பார்க்கும் போது. ஆனால் அவை பூனையைப் பார்த்தது முதல் பயத்தால் வெட வெட என்று நடுங்கிக் கொண்டு இருந்தன.

இதை பார்த்துக் கொண்டு இருந்த அரசர் தெனாலி ராமன் கூறியது மிகவும் சரியே என்பதை ஒப்புக் கொண்டு விட்டார். எனவே அவர் தனது எண்ணத்தை மாற்றிக் கொண்டார். அரசர் தெனாலி ராமனைப் பார்த்து புன்னகை செய்து, "ராமா இந்தப் பந்தயத்திற்குப் பரிசு தேவையா" என்று கேட்டார்.

அரசருடைய தண்டனையில் இருந்து நான் தப்பித்துக் கொண்டதே எனக்கு பெரிய பரிசு ஆயிற்றே! இன்னும் வேற என்ன வேண்டும் என்று அரசர் கிருஷ்ண தேவராயரிடம் கூறினான் தெனாலி ராமன்.

## கதையின் நீதி:

உலக நியதி என்பது எப்போதும் யாராலும் மாற்றவே இயலாது என்பதை புரிந்து கொண்டு தான் ஆக வேண்டும். இதை தான் அரசருக்கு தெனாலி ராமன் புரிய வைத்தான் அந்த கிளிகள் மற்றும் பூனைகள் மூலமாக. எனவே உலக இயல்பு என்று ஏதேனும் இருந்தால் நாம் அனைவரும் அதை ஏற்றுக் கொண்டு தான் வாழ வேண்டும். மாறாக அதை மாற்றுவதற்கு எந்த ஒரு முயற்சியும் செய்யவே கூடாது என்பதை தெனாலி ராமன் நமக்கு உணர்த்தி இருக்கிறார்.



